#COMANDO PARA SABER IP WEB DE SITES
nslookup santander.pt

#######################################
#MESMO comando inserido em variável SCRIPT
#ESTE SCRIPT ENTRA DIRETO E INVADE O SERVER PADRAO DO SITE
$site = Read-Host "https://www.netflix.com/pt/"
nslookup $site
#################################################################
#Comandos AVANÇADOS POWER SHEL SERVER

Aqui estão alguns comandos úteis do PowerShell, comentados para você entender suas funcionalidades:
Informações do Sistema
Get-ComputerInfo: Obtém informações sobre o computador, incluindo o nome, sistema operacional, processador, memória RAM, etc.
Get-Date: Obtém a data e hora atual do sistema.
Get-Process: Obtém uma lista de processos em execução no sistema.
Get-Service: Obtém uma lista de serviços instalados no sistema.
Usuários e Grupos
Get-LocalUser: Obtém uma lista de usuários locais do sistema.
Get-LocalGroup: Obtém uma lista de grupos locais do sistema.
New-LocalUser: Cria um novo usuário local.
Remove-LocalUser: Remove um usuário local.
Add-LocalGroupMember: Adiciona um usuário a um grupo local.
Remove-LocalGroupMember: Remove um usuário de um grupo local.
Arquivo e Pasta
Get-ChildItem: Obtém uma lista de arquivos e pastas em um diretório.
New-Item: Cria um novo arquivo ou pasta.
Remove-Item: Remove um arquivo ou pasta.
Copy-Item: Copia um arquivo ou pasta.
Move-Item: Move um arquivo ou pasta.
Rename-Item: Renomeia um arquivo ou pasta.
Rede
Get-NetIPConfiguration: Obtém informações sobre a configuração de IP do sistema.
Get-NetAdapter: Obtém uma lista de adaptadores de rede instalados no sistema.
Test-NetConnection: Testa a conectividade de rede com um endereço IP ou nome de host.
Segurança
Get-Acl: Obtém as permissões de acesso de um arquivo ou pasta.
Set-Acl: Define as permissões de acesso de um arquivo ou pasta.
Get-AuthenticodeSignature: Obtém a assinatura de autenticação de um arquivo.
Outros
Get-EventLog: Obtém logs de eventos do sistema.
Get-WmiObject: Obtém informações sobre o sistema usando WMI (Windows Management Instrumentation).
Invoke-Command: Executa um comando em um computador remoto.
Active Directory
Get-ADUser: Obtém informações sobre um usuário do Active Directory.
Get-ADGroup: Obtém informações sobre um grupo do Active Directory.
New-ADUser: Cria um novo usuário do Active Directory.
Remove-ADUser: Remove um usuário do Active Directory.
Add-ADGroupMember: Adiciona um usuário a um grupo do Active Directory.
Remove-ADGroupMember: Remove um usuário de um grupo do Active Directory.
Exchange
Get-Mailbox: Obtém informações sobre uma caixa de correio do Exchange.
Get-MailboxPermission: Obtém permissões de acesso de uma caixa de correio do Exchange.
New-Mailbox: Cria uma nova caixa de correio do Exchange.
Remove-Mailbox: Remove uma caixa de correio do Exchange.
Lembre-se de que alguns desses comandos requerem permissões administrativas ou acesso ao Active Directory ou Exchange para funcionar corretamente.
Aqui estão alguns exemplos de como usar esses comandos:
Get-ChildItem -Path C:\Users: Obtém uma lista de arquivos e pastas no diretório C:\Users.
New-LocalUser -Name "NovoUsuário" -Password (ConvertTo-SecureString -String "Senha123" -AsPlainText -Force): Cria um novo usuário local com nome "NovoUsuário" e senha "Senha123".
Get-ADUser -Identity "NomeDoUsuário": Obtém informações sobre o usuário "NomeDoUsuário" do Active Directory.